[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "(^3 sqrt{27} times 16^{ frac{1}{2}} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "9",
        "choice3": "12",
        "choice4": "15",
        "choice5": "18",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "( lim_{{n to infty}} frac{(2n + 1)(3n 1)}{n^2 + 1} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "전체집합 ( U { x mid x는 8 이하의 자연수 } )의 부분집합 ( A { 2, 4, 6, 8 } )에 대하여 집합 ( A^C )의 모든 원소의 합은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "10",
        "choice2": "12",
        "choice3": "14",
        "choice4": "16",
        "choice5": "18",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "실수 ( a )에 대하여 세 수 ( a, a+4, a+9 )가 이 순서대로 등비수열을 이룰 때, ( a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "8",
        "choice2": "10",
        "choice3": "12",
        "choice4": "14",
        "choice5": "16",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "무리함수 ( y sqrt{x} )의 그래프를 ( x )축의 방향으로 ( a )만큼, ( y )축의 방향으로 ( b )만큼 평행이동하였더니 무리함수 ( y sqrt{x+2} + 9 )의 그래프와 일치하였다. 두 상수 ( a, b )에 대하여 ( a+b )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "6",
        "choice3": "7",
        "choice4": "8",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "두 수열 ( {a_n }, {b_n } )에 대하여 [ lim_{n to infty} a_n 2, quad lim_{n to infty} (3a_n b_n) 4 ] 일 때, ( lim_{n to infty} b_n )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "4",
        "choice3": "6",
        "choice4": "8",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "( log_2 frac{8}{n} ) 의 값이 자연수가 되도록 하는 모든 자연수 (n )의 값의 합은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "7",
        "choice3": "9",
        "choice4": "11",
        "choice5": "13",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "실수 ( x )에 대하여 두 조건 ( p, q )가 ( p |x 1| < k, q x leq 6 )이다. ( p )는 ( q )이기 위한 충분조건이 되도록 하는 실수 ( k )의 최댓값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "유리함수 ( y frac{3x 14}{x 5} )의 그래프가 직선 ( y x + k )에 대하여 대칭일 때, 상수 ( k )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "방정식 (f(x) f^{ 1}(x) )의 모든 근의 합은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "( lim_{{x to 1^ }} f(x) + lim_{{x to 2^+}} f(5 x) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "( frac{TL_1}{TL_2} frac{5}{2} )일 때, (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "8",
        "choice2": "16",
        "choice3": "24",
        "choice4": "32",
        "choice5": "40",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "삼각형 (O A_n B_n ) 의 넓이를 (S(n) )이라고 할 때, (S(2^{10}) 2^k )이다. (k )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "10",
        "choice2": "11",
        "choice3": "12",
        "choice4": "13",
        "choice5": "14",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "선분 (A_nB_n )의 길이를 (a_n )이라 할 때, [ sum_{n 1}^{80} frac{1}{(n+1) a_n +n a_{n+1}} frac{q}{p} ] 이다. (p+q )의 값은? (단, (p )와 (q )는 서로소인 자연수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(17 )",
        "choice2": "(18 )",
        "choice3": "(19 )",
        "choice4": "(20 )",
        "choice5": "(21 )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "수열 ( {a_n } )이 모든 자연수 (n )에 대하여 [ sum_{k 1}^n (ka_k 6k^2 + 2) 3n^2 + 5n ] 을 만족시킨다. ( sum_{n 1}^{10} a_n )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "375",
        "choice2": "380",
        "choice3": "385",
        "choice4": "390",
        "choice5": "395",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "와 최고차항의 계수가 1인 이차함수 (g(x) )에 대하여 함수 ( frac{g(x)}{f(x)} )가 실수 전체의 집합에서 연속일 때, (g(5) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "7",
        "choice2": "8",
        "choice3": "9",
        "choice4": "10",
        "choice5": "11",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "곡선 ( y frac{1}{x} ) 위의 두 점 (A( 1, 1) ), (B left(a, frac{1}{a} right) ) ((a > 1) )를 지나는 직선이 (x )축, (y )축과 만나는 점을 각각 P, Q라 하자. 점 B에서 (x )축에 내린 수선의 발을 B'라 할 때, 두 삼각형 △POQ, △PB'Q의 넓이를 각각 (S_1 ), (S_2 )라 하자. (S_1 + S_2 )의 최소값은? (단, O는 원점이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{2 sqrt{3}}{2} )",
        "choice2": "( frac{ sqrt{2} 1}{2} )",
        "choice3": "(2 sqrt{3} )",
        "choice4": "( frac{ sqrt{3} 1}{2} )",
        "choice5": "( sqrt{2} 1 )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "위의 과정에서 (가), (나)에 알맞은 식을 각각 ( f(m) ), ( g(m) )이라 할 때, ( frac{f(15)}{g(15)+1} )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "10",
        "choice2": "11",
        "choice3": "12",
        "choice4": "13",
        "choice5": "14",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "함수 ( f(x) ) 가 ( 1 < x leq 1 ) 일 때, [ f(x) lim_{n to infty} frac{3x^{2n} + |x|}{x^{2n} + 1} ] 이고, 모든 실수 ( x )에 대하여 ( f(x) f(x+2) )이다. <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ, ㄷ",
        "choice2": "ㄴ, ㄷ",
        "choice3": "ㄱ, ㄴ",
        "choice4": "ㄷ",
        "choice5": "ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "( lim_{n to infty} S_n frac{a pi + b sqrt{3}}{9} ) 이다. (a + b )의 값은? (단, (a, b )는 정수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "8",
        "choice2": "9",
        "choice3": "10",
        "choice4": "11",
        "choice5": "12",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "함수 (g(t) )가 실수 전체의 집합에서 연속이 되도록 하는 모든 정수 (a )의 값의 합은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "13",
        "choice2": "14",
        "choice3": "15",
        "choice4": "16",
        "choice5": "17",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "등차수열 ( {a_n } )에 대하여 (a_1 5 ), (a_2 7 )일 때, (a_4 )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 11
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "( log_{2}(3 + sqrt{5}) + log_{2}(3 sqrt{5}) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 2
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "이차함수 (f(x) )에 대하여 [ lim_{x to infty} frac{f(x)}{x^2 + 2x + 3} 1, quad lim_{x to 3} frac{f(x)}{x 3} 5 ] 일 때, (f(7) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 36
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "두 함수 (f(x) x^2 + 3 ), (g(x) 2x 10 )에 대하여 ((f circ g)(a) 103 )일 때, 양수 (a )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 10
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "전체집합 ( U {x | x text{는 자연수} } )의 부분집합 ( A )는 원소의 개수가 4이고, 모든 원소의 합이 21이다. 상수 ( k )에 대하여 집합 ( B {x+k | x in A } )가 다음 조건을 만족시킨다. (가) ( A cap B {4, 6 } ) (나) ( A cup B )의 모든 원소의 합이 40이다. 집합 ( A )의 모든 원소의 곱을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 432
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "자연수 ( n )에 대하여 직선 ( x + y n )이 ( x )축, ( y )축과 만나는 점을 각각 ( A ), ( B )라 하고, 선분 ( AB )를 1 2로 내분하는 점을 ( P ), 2 1로 내분하는 점을 ( Q )라 하자. 최고차항의 계수가 1인 이차함수 ( y f(x) )의 그래프가 두 점 ( P ), ( Q )를 지날 때, 함수 ( f(x) )의 일차항의 계수를 ( a_n ), 상수항을 ( b_n )이라 하면 [ lim_{{n to infty}} frac{9b_n}{n a_n} k ]이다. ( 10k^2 )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 40
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "수학 집 A를 구매한 학생의 수를 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 33
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "모든 항이 양수인 등차수열 ( {a_n } )은 (a_{26} 30 ), ( sum_{n 1}^{13} left { (a_{2n})^2 (a_{2n 1})^2 right } 260 )을 만족시킨다. (a_{11} )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 24
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "한 변의 길이가 1인 정사각형 ABCD와 점 A가 중심이고 선분 AB를 반지름으로 하는 원이 있다. 원 위를 움직이는 점 P에 대하여 사각형 APQR가 정사각형이 되도록 원 위에 점 R과 원의 외부에 점 Q를 잡는다. 그림과 같이 선분 BC와 선분 QR가 만나도록 할 때, 선분 BC와 선분 QR의 교점을 I라 하자. 삼각형 IQC의 둘레의 길이를 L, 넓이를 S라 할 때, 점 P가 점 B에 한없이 가까워지면 ( frac{L^2}{S} )의 값이 ( a + b sqrt{2} )에 한없이 가까워진다. ( a^2 + b^2 )의 값을 구하시오. (단, a, b는 유리수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 208
    }
]